[Mr.A召喚] 裝唔到Linux

我而家用緊MacBook Pro 8,2 (15", early 2011)，想裝個Ubuntu 17.04玩dual boot
我跟住d tutorial 裝左rEFInd同分割左磁碟，但係唔知點解裝極都裝唔到ubuntu
我用隻燒左iso嘅usb boot機果陣，如果直接揀try ubuntu同install ubuntu，會變左黑mon乜反應都無，只可以長按開機掣強行閂機

之後我上網見到個方法叫我開機果陣㩒住option(alt)，入efi，係grub度㩒e去改boot parameter

我照住佢講咁係段野最後加左下面d code
outb 0x728 1
outb 0x710 2
outb 0x740 2
outb 0x750 0
於是我成功入到ubuntu個桌面同埋安裝unbuntu(至少個電腦話install complete之類)
裝完部機就叫我重新開機，咁我就重開啦
但係佢一重開之後乜都無比我揀，自己直接變左紫色畫面(我諗係入左ubuntu)，個紫色mon同之前黑mon一樣完全無反應

我應該點做先可以裝到

「你買部 mac 機做乜?」（Mr.A，2017）

linux都唔識裝
你邊有資格用linux
用返windows啦

我裝linux會裝係usb手指到。

小弟電腦白痴，只係想試下轉linux，各位大佬有怪莫怪

我怕自己用用下電腦會整跌隻手指
所以諗住都係dual os好似安全d

用 virtual box 裝個 Linux 試下慣唔慣先得啦

try 時有冇好慢，上唔到網，窒窒下
boot 機時按 esc 有冇乜野 process fail 左

如果試多幾日都係搞唔掂我就用virtual machine (但係唔知我會唔會vm都搞唔掂 )

try嘅時候幾順，本來search唔到wifi，我跟住上網教，入去system and software>additional drive開返d disable左嘅野就連到wifi

boot機esc之後去左個grub嘅畫面，我照返之前咁edit加outb 0x728 1...之後就成功入到ubuntu desktop
但係都係揾唔到wifi，不過今次我再去addtional drive發現佢乜野都無，無得好似之前咁比我取消disable
我用iwconfig，佢顯示
eth0 no wireless extensions.
lo no wireless extentions.

點解notebook佢都可以話我無wireless extionsion ，聽日再試過

VM 好簡單
我電腦白痴都搞得掂
你冇可能唔得
Down 個 ISO set 好 VM 之後仲易過 windows 10
應該網上有教學添
有問題再一齊研究啦

琴晚跟住呢個做，但我果部係MACBOOK AIR 2014

岩岩裝左IBUS 速成，但個選字同windows唔同，有無巴打有計？

用倉頡

17.04仲係唔係unity

而家我dual boot到，不過每次boot機都要加d code先入到ubuntu，唔係就紫mon
等我搞掂埋個wifi應該正式用到

我一開始都係跟呢個，但係因為install完ubuntu就卡住左

我唔識分

Bootflag加nomodeset 試下

匯報返最新情況，多謝大家幫手，而家已經成功上到網，不過每次boot機都要加段code先入到ubuntu
同埋我發現用親ubuntu部機都好熱，而且個風扇好似唔識轉(正常呢個熱嘅程度，mac os應該會開個風扇開到好嘈)

Mr.A
裝唔到Linux?
裝Linux啦

Installing Linux on a Mac, Why Bother?

P.S. 係人都知MAC機機件獨特, macOS之外都好難搵到其他OS嘅合適drivers. 要裝Linux就裝係VM算啦, 唔好為難自己, 計我話!

Apple 霸權咁無恥唔開 spec 唔出 Linux drivers
你哋班人視若無睹
總有一日烓到你度

強力要求所有公司要 open hardware spec 同支持 Linux driver 研發
自己唔出都開 spec la 屌

一陣用Linux用到部MAC機燒咗就好笑喇! 何必呢?
(BTW, 明明macOS已經係個強大嘅Unix system嚟, 你反而要部機屈就去裝Linux, 其實係有啲反智! )